我唔係為徐步高翻案

早排徐步高案突然被推上熱門，因為有網民發現當日處理呢一單案嘅人物太過傳奇（定巧合），涉案人物分別有:

當年為警務處助理處長的李家超(現任保安局局長)
[按2006年4月8日報導，在立法會議事堂上，議員要求政府另設獨立委員會調查案件，但李家超堅稱，已有足夠證據證明徐步高是三件案的「共犯」，警方有獨立科學證據證明尖沙咀槍擊案連同另外兩宗槍殺案有關，故會把三宗案件的調查報告一併提交死因庭，由死因裁判官決定是否就尖沙咀槍擊案召開死因聆訊。]

當年為有組織罪案及三合會調查科高級督察游乃強(現任元朗區助理指揮官)
[按2007年3月28日報導，游乃強在庭上說:如果我要伏擊警察，肯定會揀呢一條!]
#游乃強即係721元朗事件後稱「身穿白衣不等於參與打鬥」「無論邊個陣營，都唔見有人揸攻擊性武器。」

當年為死因裁判官陳碧橋（亦係胸部襲警案裁判官）
[係2015「光復元朗」反水貨客示威中，有女示威者遭警員推跌至跌爆鼻骨，陳官卻裁定她用胸部襲警判囚3.5個月，成為「一時佳話」。]

當年為死因研訊主任陸貽信(現為選舉管理委員會委員)
[2015年上任，而在2016年香港立法會選舉中，香港選舉管理委員會首次要求參選人於法定提名表格之外，額外加簽一份新增的聲明確認書，其後引發的一連串政治風波。]

當年為有組織罪案及三合會調查科（O記）高級督察吳偉漢
曾遠赴寧夏銀川找到徐步高案的一位重要證人「銀川國際摩托旅遊節」組委會秘書長陳峰，力證麗城花園恒生銀行劫案中兇徒所反轉穿的紅衣為2000年他所贈的，並只印有200件。
[按2018年10月19日報導，有「反黑警司」之稱的港島總區刑事總部警司吳偉漢，因收受57萬元賄款，向兩夜場經營者通風報信而遭檢控。吳認罪，判入獄28個月]
#我又唔係想講收賄就會行賄既...

總之爭議性人物太多......於是大家都睇返陳雲海係12年前拍嘅影片(內容就係講述關於呢單案件佢覺得荒謬既地方)，而我都係喺呢一個時候先至知道徐步高（定除暴GO?) 係邊個！

由於事發當時我仲年少無知啦，只係聽過魔警殺同胞，對於案情係完全冇了解過！所以一開始睇雲海段片我係越睇越驚，點解咁荒謬嘅案件會發生係香港？?

不過如果我係12年前睇到呢段片應該都會覺得雲海係陰謀論。。。但係今時今日嘅香港，睇完我基乎就信得7788。

不過本着追求真相嘅決心，我決定翻睇當年嘅報紙嘗試全面去展現當年嘅案件。

重申：
我唔係想為徐步高翻案。
亦都唔係要否定雲海所拍嘅內容。

我只係希望透過徐步高案可以令大家更加了解警察嘅查案手法有幾專業？
推論有幾合乎邏輯？
媒體嘅報道有幾準確？
法庭嘅判案又有幾正義？
我相信真理越辯越明，真相係冇辦法徹底掩飾嘅！

BTW, 專登今晚出POST, 咁大家聽朝有時間就可以睇

今日就係喇
大家要把握機會呀 求幫推上熱門

集中討論！聽朝地鐵站就算罷唔罷到工嘅人都要幫手！好簡單！
［ 緊急！］8月5號朝早！個個都有責任要做！！！！

講一講資料來源係完全來自 Wisenews 既
[想睇當年新聞，WiseSearch 幫到你! ]

WiseLearning是什麼?
網羅香港、中國大陸、台灣、澳門及其他國家的新聞，超過七百個的資訊媒體授權 Wisers 在網上 發放其新聞訊息及分析文章。現時，WiseLearning 廣受教育機構及大學圖書館的歡迎，讓讀者能 輕鬆地在互聯網上閱讀每天新聞、瀏覽精選的新聞資料及過去的新聞檔案。現時香港所有大專院校 以及三百多間中小學已經成為慧科 WiseLearning 的忠實用戶。 WiseLearning 結合兩大平台: WiseNews + WiseSearch，一站式平台令教師及學生節省更多時間。

所以讀緊U既手足可以用大學account經學校圖書館網頁 login就可以輕鬆睇晒以前啲新聞!
而其他人都有方法睇既, 就係去公共圖書館用個度既電腦上網查啦~~
(附上Youtube教學: )

不過由於只有文字版, 資料略有不足。所以最好就梗係去中央圖書館搵當年舊報紙睇啦! 正所謂有圖有真相!

BTW當年傳媒既專業同可信性係非常值得懷疑既!!!
舉個例子: 係死因庭聆訊後, 有啲報紙寫槍上冇徐步高DNA, 有啲就話有,有啲就唔提。
咁到底邊個先係講緊大話呢?
當然有死因聆訊份報告就一目了然啦! (但我搵唔到, 因為死因庭判決書唔使放上網俾人查詢??唔知係咪咁所以呢單案以死因庭來審 )
所以小弟唯有盡量統計個數據出黎俾大家睇啦!

最後就係, 冇實體報紙, 所以排版, 顏色, 字體大小等等都冇辦法知道~~~
所以邊個傳媒係人邊個係鬼真係要靠大家雪亮既眼睛!

最後呢單案件審訊歷時37日, 不過最重要證據都放到後期, 而當時又有陳振聰等新聞爆出, 所以媒體焦點分薄咗, 重要資訊篇幅反而少得可憐。
所以大家會被騙一啲都唔出奇!!
不過我希望香港人會從錯誤中學習, 避免有同類冤案。

首先我簡單講返徐步高呢一單案既案情到底係點樣樣。
2001年3月14日
23歲警員梁成恩單獨到荃灣石圍角邨，調查一宗噪音投訴時，被人搶去佩槍和12發子彈，匪徒更連開6槍將他轟斃

2001年12月5日
獨行蒙面賊持槍闖入荃灣麗城花園恒生銀行行劫，巴籍護衛喝止時，被人連開3槍轟斃，後證實槍殺護衛的子彈與槍殺梁成恩的子彈屬同一手槍

2006年3月17日
尖沙咀警署軍裝警員曾國恒和冼家強，巡經廣東道與柯士甸道交界行人隧道時，遇上東涌警署休班警員徐步高，3人發生糾纏互轟10槍，結果曾與徐死亡，冼受重傷，留醫71日

2006年3月20日
警務處助理處長李家超形容案件「非常不尋常」，指徐是有計劃獨自犯案，案發日遇上兩警非偶然，目標是佩槍和子彈

2006年3月23日
警務處助理處長李家超在澳門表示，如果徐仍生存的話，已有足夠證據，就梁成恩案、麗城花園恒生銀行劫殺案和尖沙咀槍擊案起訴他

2006年4月27日
前警務處處長李明逵透露，警方已向死因裁判庭提交尖沙咀槍擊案初步報告

2006年底
警方已完成調查，把尖沙咀槍擊案報告提交死因裁判庭，最快07年2月召開死因聆訊

2007年1月3日
死因裁判法庭公布，就3宗涉及4屍案，排期於2月26日召開死因研訊，預期時間達37天

2007年2月26日
死因庭研訊展開

2007年2月26日
審訊長達三十七天的三宗槍擊案死因研訊結束，陪審團一致裁定，徐步高「合法被殺死」，他是被警員曾國恒在遇襲時開槍還擊致死。至於警員梁成恩、荃灣麗城花園恒生銀行劫案中的巴籍護衞員，及尖沙咀槍擊案中警員曾國恒，全部被休班警徐步高「不合法射殺」。

殺梁成恩的槍VS梁成恩的槍

首先你要知甚麼是來福綫？

根據香港經濟日報 | 2007-03-24的一篇報導

槍管中的「來福綫」，目的是使發射的子彈旋轉，如果子彈發射後沒有旋轉，受空氣阻力影響，準度、速度都會比較差，有了來福綫後，子彈發射時會順着來福綫旋轉，抵銷空氣阻力，子彈速度、準確度可以大大提升。
而軍械法證科會以電腦科技校對子彈來福綫與彈殼的坑紋，比對子彈是否由同一枝槍發射。
由於每枝槍發射的子彈彈頭都會留有獨特的坑紋，若子彈沒有嚴重損毀，並不難比對核實是否同一枝槍發射。

而被殺警員梁成恩同恒生銀行巴籍護衛，都被證實其體內子彈屬於同一手槍 。

咁究竟殺梁成恩的槍係咪等於梁成恩的槍呢? 答案係唔知!
因為警方軍械法證科專家周俊傑於2007年3月23日於庭上作供時表示，在尖沙嘴槍擊案中，疑犯使用的槍屬於梁成恩的失槍，但由於這支槍的槍管已生鏽，可能影響子彈的來福線，故未能証實這支槍與梁成恩及恒生銀行巴籍護衛被殺案有關。
[來源: 2007-3-24 澳門日報, 明報, 星島,新報, 信報, 經濟日報, 成報, 大公報, 文匯報]

「鬼槍」上的DNA
尖沙咀槍擊案現場發現一把「鬼槍」，而鬼槍上面嘅編號證實同梁成恩當年唔見咗既佩槍編號係一樣。 ［雖然翻查2006年3月18日的報導，不少報章都提及槍身編號的四個號碼，其中一個號碼遭人剷除 ]

Anyway, 我想講既係鬼槍上發現既DNA樣本。

講述呢個DNA樣本嘅係政府化驗所法證化驗師彭志明博士，彭博士係2007年4月3號上庭作供嘅，所以我翻查返2007年4月4號嘅各大報章。

當日總共係有17份報紙講述死因庭嘅聆訊內容。

我做咗一個小總結：
東方日報同太陽報表示槍柄牛皮膠紙上面有徐步高同埋冼家強嘅DNA。

另外9份報紙都表示手槍嘅兩個DNA樣本並唔屬於徐步高。

而am730表示手槍上面有兩個不知名人士嘅DNA，推斷是梁成恩領配槍當日槍房職員留下既，但冇表明DNA唔屬於徐步高。

至於都市日報、明報係完全冇講述任何有關手槍DNA既資料，只提及梁成恩案現場發現的口罩，其DNA與徐步高吻合。

另外，頭條日報、新快報同信報財經新聞只報道關於徐步高既心理分析。

［當日聆訊內容包括心理專家徐佩宏剖析徐步高心態, 並披露徐步高財政狀況，彭博士同時講述梁成恩案發現場的口罩DNA樣本與徐步高吻合］

既然有九份報紙甚至文匯報同大公報都表明DNA唔屬於徐步高，可見其可信性。

至於包裹槍柄啲牛皮膠紙到底有冇徐步高DNA呢？只有東方日報同太陽報有提及，而太陽報係東方報業集團旗下嘅報紙，基本上兩份報紙所講嘅嘢係一樣嘅，而咁重要嘅訊息其他報紙都冇講過，所以我姑且當佢聽錯啦。

唔少報紙都有再解釋到底點解槍枝上面冇徐步高嘅DNA。
彭博士就表示開槍者不一定在槍上留下DNA，所以隨機收取57支槍作化驗，當中只有16支槍有DNA樣本。（但係呢57支槍係咪都開過嘅呢？畢竟「當年」係香港開槍既機會率好低。點解唔試下叫57個人開57支槍然後睇下上邊會唔會染上佢地既DNA呢？）

至於點解有另外兩個不明人士嘅DNA？
彭博士表示唔排除有機會係當年槍房職員又或者係其他警員五年前使用該槍時所留低。彭博士又表示如果DNA保存係乾燥嘅環境，七年之後都會化驗到。（咁保存係乾燥嘅環境槍枝又點會生鏽呢？）（而且5年前嘅DNA都有，咁點解會冇徐步高嘅DNA呢？佢偷咗支槍5年啵!）
彭博士又解釋支槍在地上檢獲，地上可能亦有一些DNA樣本，意外的沾染在手槍上，可能是有人吐痰或其他物件。(咁案發現場既痰或者其他物件唔係都要驗晒DNA?有冇對比過呢?)

又Anyway 啦, 我其實係想講同一日既聆訊，報導出黎都可以有咁大差異，有啲就避重就輕， 有啲就似是疑非，有啲乾脆唔提!
所以傳媒失實既報導到底誤導咗我地幾多呢?
唔通真係每次都要分析10幾份報紙先可以得到最正確或者相對正確既報導?
咁到底了解真相係讀者既責任定係傳媒既責任呢?

有興趣既巴絲可以睇詳盡版既總結

究竟徐步高有冇開槍?

我整理左警方軍械專家嘅證供。
關於開槍手測試，因為徐步高及曾國恒的手掌已染血，所以測試得不到任何成效。
[來源: 2007-3-23 大公報, 香港商報, 新報,成報]

至於彈藥殘留物測試，因為GSR( Gun Shoot Residue) 的分佈受制於環境的影響，所以就算測出有都冇辦法證明誰開槍或者用哪一隻手開槍。
不過關於邊隻手測出彈藥殘留物, 唔同報紙就有唔同演繹。
軍械專家鑑證師李啟輝出庭日期係2007-3-23，所以我引述2007-3-24的報導]

大公報, 新報, 香港經濟日報指徐和曾的左手均被測出殘餘物。

星島日報, 文匯報, 明報指曾國恒左手掌、徐步高左手掌及手背和右手手背，都發現發射子彈殘餘物。

澳門日報, 成報指徐步高的手掌和手背、曾國恒的左手亦有子彈殘留物。

信報財經新聞則指徐步高的右手及曾國恒的左手均檢驗到發射過程的遺留物。

真係幾難理解點解有咁多版本

不過我想點評一下香港經濟日報的報導可謂最失實！
佢既原文:「槍彈殘留物化驗師李啟輝在徐步高左手上發現有槍彈殘留物，顯示他有可能曾以左手開槍。」
單睇呢篇報導, 我真係以為現場得徐步高一個開槍

最後仲有一點因為支槍係生鏽既, 所以政府化驗師李詠文係2007-4-12出庭時指出在徐步高褲袋，亦未有發現槍柄鐵銹殘留物質。
[來源: 2007-4-13 大公報, 香港商報, 新報,成報, 都市日報]

關於案件中可謂非常重要既證物同證詞, 有兩大報紙都係提都唔提下
就係蘋果同東方!!
而免費報紙都只有都市日報有一句輕輕帶過
所以我諗睇過呢啲證詞可謂少之又少..........

一樣啦有興趣既巴絲可以睇詳盡版既總結:

push

支持

暫時綜合分析一下：
1.殺梁成恩的槍不一定等於梁成恩的失槍
2.沒有證據顯示徐步高掂過槍/開過槍
3.沒有證據顯示失槍是徐步高帶來的

咁點解徐步高就會變成呢一單槍擊案嘅真兇呢？
甚至係由呢一單案牽連返去2001年嘅兩單凶殺案呢？

係度我想引述控方大律師葉德強既陳辭:
他指出，槍擊案並不需要一定有人證目擊，以環境證供配合合理推斷便能作出裁決
[引述: 2007-04-20 新報, 文匯報, 香港商報, 東方日報, 大公報, 星島日報, 信報財經新聞的報導]

而香港經濟日報更引述咗原句: (當然佢可能有加鹽加醋)
「你去推測（劫匪）是誰？是否還要親眼目擊，或他招認才肯定呢？唔使啩，成熟的陪審員！」
如果所有謀殺案都要有目擊證人才可證明誰是兇手，很多案件都不能定罪了，因為死者可能就是唯一的目擊者。
他更以死因裁判官陳碧橋舉例，倘有人早上9時看見陳官在西灣河出現，但3小時後有人見他身在台灣，雖然沒有人目擊經過，唯一合理推斷就是陳官坐飛機去了台灣，不一定要有人目擊經過才可作證明。

簡單又通俗啲咁講
你係現場, 現場有支槍, 仲有人被射殺添!
除咗係你做既仲可以係邊個做?? 成熟啲啦香港人!!

呢個邏輯真係強而有力架!

所以我強烈建議警方絕對可以炒晒班化驗所既法證化驗師同軍械專家

推

已確認徐sir係良心好警察

Push

剩係睇查案批警察
都知係冤案
死左既人冇得解釋抗辯

Pishhhh

又再講下關於徐步高到底係咪用左手！
點解佢用左手定右手係咁重要既呢？

因為2001年恒生銀行劫案，當時嘅CCTV片段清楚顯示匪徒係用左手開槍嘅。相信呢個片段當時已經流傳到一地都係，執都執唔番。[不過我就真係搵唔返段片, 只係搵到張相]

所以兇徒（徐步高）必須係用左手嘅，呢個係非常之合理嘅推斷。問題係徐步高有記錄以來，都係用右手嘅，咁點算好呢？警方自有一套獨特嘅查案手法！

首先係物證：
警方於徐步高家中檢獲27盒生活影帶，經O記女警何淑兒剪輯後在2007-03-14於庭上播放，媒體對於影片拍攝日期, 播放次序同內容都有少量不一致，而部分媒體亦只講述其中一兩個片段。

我總結咗一下，影片應該有4段，次序不能確定，但一致的內容如下:
1. 99年時，男人已剪平頭裝髮型 [警方用以研究與匪徒髮型是否相同]
2. 00年時，男子穿紅衫、牛仔褲、美津濃波鞋[警方用以研究與匪徒衣著是否相同]
3. 01年時，男子在球場上打籃球時，用左手盤球[警方用以證實男子能使用左手]
4. 02年時，男子在加拿大雪地上背向鏡頭，頭戴深藍色冷帽[警方用以分析他戴冷帽的形態與匪徒是否相同]
[來源: 2007-3-15 蘋果日報，頭條日報，文匯報，太陽報，香港商報，星島日報，am730]
#這7份較明確指出影片為4段

另外蘋果日報，頭條日報同星島日報指出片段顯示徐步高吃飯及打籃球，一直慣用左手。
當中星島日報既標題係「左手打籃球食麵異常靈活」。

至於都市日報，am730，香港商報，文匯報，新報，大公報只係話男子用左手盤球，所以判斷為左撇子。

所以到底係有兩段片力證徐步高係左撇子，定係得一段就不得而知了。

#不過無論係一段定兩段，到底用左手盤球同揸筷子係咪等於「左撇子」呢?

然後係人證：
警方總共係搵咗4位證人(#有成4位真係好多架!!!)去證明徐步高係左撇子，即使徐步高家人均作證徐步高一直使用右手。

1. 從寧廈的銀川巿乘來港作證的陳峰
[2000年6月徐步高到銀川參與其負責舉辦的國際摩托旅遊節，相處了3至4日，之後相方再沒聯絡]
引述文匯報2007-3-16報導
他又認為，徐步高很少說話，很講禮貌及非常守規矩，身體也顯得健壯，慣用左手饍筷子及寫地址。
[成報，蘋果日報，大公報，星島日報，明報，東方日報，新報，am730，太陽報，都市日報，香港商報引述內容亦大致相同]

引述香港經濟日報2007-3-16報導
銀川國際汽車摩托車旅遊節組委會副秘書長陳峰昨日指出，感覺徐步高沉默寡言、有禮貌及很守規矩，亦有留意到徐是用左手拿筷子的。

引述頭條日報2007-3-16報導
陳峰指出，記得徐步高當日在銀川參加活動時，用左手寫下聯絡方法給他，地址是東涌。

#我唔想重覆遠赴寧夏搵陳峰作證既係收賄判囚既警司吳偉漢，我知道咩都證明唔到!
#不過6年前我一齊食過幾次飯但又冇再聯絡既同學到底用左手定右手食飯.....Er.....難怪我冇朋友

2. 警校教官孫永昌
引述香港經濟日報2007-3-27報導
孫曾在警校見到徐步高以左手吃飯，當時徐透露左右手都能開槍，更直認小時用左手，長大後改用右手。
[蘋果日報，東方日報，星島日報，香港商報，大公報，新報，文匯報，太陽報所引述內容亦大致相同]
#徐步高93年入學堂，距兇殺案13年，我唔敢質疑孫sir好記性!

3. 認識徐步高20年的夜校老同學張振榮
引述香港經濟日報2007-3-27報導
與徐步高相識20載的張振榮亦指，徐大多數時間以右手拿筷子，但記得在深圳時曾目睹徐用左手持筷子。
[星島日報，香港商報，成報，新報所引述內容亦大致相同]

引述太陽報2007-3-27報導
00年開始，每隔數月會同到深圳的桑拿揼骨、洗腳和買光碟，一次在深圳吃飯時，見過一向以右手筷子吃飯的徐步高以左手筷，「都夾到餸」。
[東方日報引述內容亦大致相同]

引述文匯報2007-3-27報導
徐的朋友張振榮亦力證曾與徐在深圳消遣時，發現對方用左手拿筷子吃飯。

引述頭條日報2007-3-27報導
張振榮又指，一次跟徐往深圳消遣，習慣用右手的徐轉用左手吃飯。

#中文真係博大精深
#我冇野講

4. 警員朱家良
[2005年因為玩滑翔傘卜認識，二人相約過玩滑翔傘三至四次。]
引述太陽報2007-3-28報導
朱家良也是左撇子，他曾與徐步高談及左手燒槍的問題，徐步高自言左右手均能開槍，朱家良昨表示，自己在學堂只學習用右手燒槍，十多年前更換直拔式槍袋，他才轉回慣用的左手，期間無師自通亦無難度。

引述新報2007-3-28報導
朱家良又說，徐步高曾向他提及自己左右手都能開槍，並曾投考飛虎隊，但因心跳不合格而失敗。
[蘋果日報，香港商報，成報，文匯報引述內容亦大致相同]

引述星島日報2007-3-28報導
朱家良表示，徐步高自小是「左拗」，八四年在警校受訓時是舊式槍袋，用左手燒槍會有危險，所以教官訓練學員用右手燒槍，直至九四年警隊改用「直拔式槍袋」後，徐才正式訓練用左手燒槍。
他憶述，徐步高曾稱「我左右手都無問題，我左手燒槍都可能，但無人知」，但他從沒見過徐步高用左手吃飯或寫字。
#根據其他報章既內容，星島呢一段應該係打錯，徐步高自小是「左拗」應改成，我自小是「左拗」

#Anyway，呢個秘密真係好少人知，朱生咁都有幸得知

最後就係專家證人：

1. 槍擊案發生後，香港大學運動及潛能發展研究所所長艾博斐教授（Bruce Abernethy）受警方所託，對警隊內部左右手持槍射擊進行數據分析。

引述明報2007-3-31報導
只要經過槍擊訓練，左手或右手都可以射擊，而且轉手射擊的學習過程快，轉手後的射擊準繩度亦沒有分別。
[新報，香港商報，大公報，蘋果日報，成報引述內容亦大致相同]

引述明報2007-3-31報導
1993 年前，警隊未轉用直拔式槍袋，學堂射擊訓練被迫只用右手，至93 年後，左撇子警員可轉回左手持槍，有13名警員屬「右手轉左手」一類；另外89 名警員，一開始就在學堂以擅用的左手射擊。

艾博斐將兩類警員在學堂的射擊成績，以及畢業後每年的射擊考核評級比較，發現一開始接受左手射擊訓練的警員， 表現並非較「轉手」射擊學員好，準繩度更略遜。艾博斐遂得出結論，人們轉用左手或右手射擊，學習過程快，沒有大問題。

引述星島日報2007-3-31報導
港大運動及潛能發展研究所所長艾博斐教授(BruceAbernethy)供稱，去年應警方要求，展開「左、右手互換射擊」研究，他以問卷方式訪問一百一十四名現職「左撇」警員，當中有八十九人是用左手射擊，另有十三人自警隊於九三年改用「直拔式槍袋」後，由右手改為左手射擊。
艾博斐教授比較過兩組警員周年射擊測試平均分後，發現由右手改為左手射擊的組別，比一直用左手射擊的組別成績高出五分，顯示兩組射擊準成度並無大分別。

#我相信應該唔係用問卷咁兒戲既! 星島日報都唔可信!!
#不過到底點分析我都好有興趣知

未完待續
咁就仲有另一位專家證人既：
呢位專家證人就真係大有來頭，佢當年係正職從事市場推廣的香港奧運射擊隊隊長，本身亦兼香港射擊總會秘書長，警隊射擊組織職位，及輔警灣仔警司助理指揮官楊祖賜。
現時佢係香港輔助警察隊總監[簡稱輔警一哥]，兼新鴻基地產發展有限公司的市務總監。

引述大公報2007-3-31報導
楊祖賜昨亦作供，以其豐富的射擊經驗指出，左右兩手均能開槍，並不具難度，以「揸槍仲簡單過揸筷子」來形容。在輔警當值時他慣用右手；但在射擊比賽中，他卻可以用左手開槍。他昨在庭上補充自己是天生的左撇子，但強手則是右手。
其稱，自己吃飯是用左手拿筷子，但「揸槍仲簡單過揸筷子」，因為涉及只一根手指，反而筷子要全用五根手指。
楊解釋，射擊只需要動用少數手部肌肉，而開槍訓練只是要學懂一個模式，因此左右手也可以操作純熟；瞄準方面，也是由腦部控制，並不是手。他亦指出警隊採用的左輪手槍開槍需十八磅力，其實只要適量運動的人，已有足夠力量拉動扳機。

[信報財經新聞，明報，新報，香港商報，星島日報，蘋果日報，成報，香港經濟日報等只簡單引述上列一至兩句]

#冇專家話俾我知，我都真係唔知原來揸槍仲簡單過揸筷子
#專家咁岩又「左拗」

當年有目擊者目睹過麗城花園恒生銀行劫案匪徒除低頭套之後既樣，仲做咗個拼圖

頭底似邊過多啲呢??

#我面盲，我唔知

Anyway，已經人證、物證俱在，仲有埋專家分析添！所以徐步高點會唔係用左手既呢？

分享咗警方咁獨特嘅查案手法，其實係想講啲咩呢??
因為最近就有手足俾控告藏有攻擊性武器、爆炸品等被捕。
真心希望大家就唔好以為好兒戲，冇可能告得入。

首先物證：
警方只需要係你屋企搵到玻璃樽OR酒精。
又或者係你電話OR電腦搵到制作簡易汽油彈既相或者瀏覽記錄。
是旦一樣都已經好好好好足夠作為物證架啦!!!!

然後係人證：
其實你永遠唔會知指證你既係咩人同埋佢地點解指證你
可能係你好日都唔聯絡一下嘅藍絲同學，會話記得有次食飯聽你講起或者係你ig stories 見到「真係想一個汽油彈車落班克警到！」

最後當然係專家證人：
軍械專家會話，只要上網任何人都製作到威力極大嘅汽油彈，嚴重危害警方生命安全。
心理專家又會話，你心高氣傲但鬱鬱不得志，潛在極大暴力傾向，會製作汽油彈實不為奇。

結果又係人證、物證、專家都有了！！
唔係嚇你，唔係散播白色恐怖，只係唔想大家仲咁天真！！！
12年前都屈得入，何況係今時今日～～～

好多人都係721先見識到警方既腐敗，覺得大跌眼鏡，難以置信。

研究徐步高案就係想話俾大家聽，其實警察早係12年前已經係咁，只係以前有心掩飾，亦都掩飾得好，加上主流媒體既幫助先至可以矇混到今日。

警方對自己同袍，對自己手足都唔手軟，更何況係我地⋯⋯

召集連登柯南

徐步高案有一個最嚴重既問題
就係班陪審團!!!

翻查報導，的確沒有任何一名陪審團，對案情提出過任何疑問。
雖然都有機會係傳媒沒有報道過陪審團的提問。
但無可否認嘅就係一單咁顯而易見，充滿疑點嘅案件，陪審團最後都一致裁定徐步高係合法被殺。
可能陪審團係被誤導，又或者係一早已經先入為主！

Anyway, 但陪審團制度可能係我哋唯一可以爭取合理裁判嘅一個方法。
最有可能減低不公平審判嘅一個方法。

所以仲等?! 大家快啲爭取成為陪審員！

好有心機

Lm，追查

想知新鴻基同佢哋既關係

當年既關係唔知
楊生2004年加盟新鴻基地產的
新城市事件之後蘋果有報導過

你的資訊很有用 真心

呢篇主要就係想講下當年麗城花園恒生銀行劫案匪徒所着嘅
紅色衫！！

點解會想講呢件紅色衫呢？
因為我請教過比較年長嘅朋友對於徐步高一案嘅睇法，佢話記得當年呢一單案好鬼異，查下查下所有證據都指向徐步高，又話搵到佢打劫着嗰件紅色衫云云⋯⋯

既然佢咁記得有件紅色衫，咁應該係一件非常重要嘅物證！

首先我搵番當年報紙披露嘅閉路電視畫面：

咁就應該得呢兩個version.

引述2001-12-12太陽報報導:
涉案兇徒身穿紅色長袖上衣、深色運動褲、戴白色手套及深色冷頭套，攜着一個黑色袋，衝入麗城花園恒生銀行，以左輪手槍連轟三槍射殺反抗的巴籍護衞員後，跨過半開放式櫃枱，掠去四十九萬港元及一千元美金。
[#警方於前一日發出荃灣麗城花園恒生銀行劫殺案冷血悍匪的拼圖，恒生銀行並與警方共懸紅二百萬元緝兇，因此當日報導大致相同]

陳雲海係影片入面都有講述，佢對呢件紅色衫嘅睇法，仲展示左一頁當年嘅舊報紙：

因為像素太低，我嘗試搵番份舊報紙。
我搜尋過發現係2007-03-15嘅成報。
咁就嘗試去中央圖書館睇原圖，但原來大部份舊報紙都被製作成菲林片，所以只係可以睇到黑白。

#Er....正面應該係有logo 架，不過黑白真係睇唔到......
#不過呢張都應該只係效果圖

咁我都嘗試去搵其他舊報紙。
#原來只有東方日報、蘋果日報、大公報、香港商報先有2007年既舊報紙

[source: 2007-03-15 東方日報]
#我唔肯定圖中嘅紅色衫就係當年陳峰送俾徐步高嘅嗰件紅色衫，雖然報紙係咁講。。。。

Anyway，總之呢件衫正面就有小logo，背面就有大logo。
但閉路電視畫面睇落去同當年目擊者口供都似係淨色架啵!
所以警方好眼力!! 原來匪徒係反轉穿!!
所以警察最緊要係咩啊? 係隻眼啊!!
雷射槍咁傷眼! 照一照分分鐘視力減低唔知幾多個百分比，好影響工作架嘛!!

不過證人陳峰都好好眼架!!
引述大公報2007-03-16報導
陳峰說，在觀看恒生銀行劫案照片時，也看到兇徒將衣服翻過來穿，但因為標誌是刺繡所造，所以翻轉他也認得出。
[其他報導都指出: 陳峰看了麗城花園恒生銀行劫殺案匪徒的照片稱，匪徒所穿的衫與2000年時送出的紅色衫相同，只係大公報形容得浮誇啲]

單有人證是不足夠的!
還需要有專家，所以政府化驗所法證部化驗師黃大衛都有出庭連續兩日出庭作供。

引述明報2007-03-15報導
政府化驗師黃大偉指出， 「銀川國際摩托旅遊節」的三角形標誌，與麗城花園恒生劫案匪徒所穿的紅色上衣的圖案十分相似，而徐步高在家庭錄影帶片段中，亦曾穿上這件紅衣。化驗師相信，劫匪犯案時反轉衣服穿著，故圖案及背後招牌的反轉，原應印在左胸前的標誌，變成在右胸出現。

另引述香港經濟日報2007-03-15報導
至於陳峰向警方提交00年送贈徐步高的同款紅衣，經政府化驗所檢驗，證實背部字型排列和圖案與麗城劫案劫匪所穿的反轉紅衣脗合，右胸前的刺繡標誌，反轉下亦成為劫匪右胸前的白色刺繡底部。刑事科學及品質管理科物理組化驗師黃大偉昨日更指，徐步高家中收藏00年12月30日拍攝的錄影片段，紅衣的左腋下較朦，而劫匪在閉路電視片段中，左腋亦同樣顯得較朦。
#關於左腋下較朦呢句只有香港經濟日報有提及，未能fact check

Anyway，我想講警方化驗師好利害架!!!!!! 可以睇CCTV就判斷到件衫反轉着，但十分相似到底係幾相似呢??係咪其他衫就做唔到呢個效果呢??作為化驗師到底係用咩科學鑑證技術去證實兩件衫一致呢???點解又唔分析一下衣長袖長之類比較有數字性既對比呢???
#100萬個為什麼

咁所以我想喺度奉勸各位去發夢嘅人士。
大家都係着同一色系嘅衫，即係黑色衫，會安全啲。
因為唔排除警方喺拍攝現場人士嘅時候，可能見到某啲人着緊顏色特別嘅衫就特登拍低。
然後當佢哋去被捕人士屋企搜證嘅時候，發現同一隻色嘅衫，唔排除佢就會用刑事科學及品質管理科物理組化驗技術去證實呢兩件衫係一模一樣嘅!

#當然啦，今時今日要入罪其實使鬼搞咁多咩
#所以我都係9up下

Pish
好有心

巴打有D料到

好文，推

唔好俾佢沉

而家揾返個冼家強，睇會佢講d咩

我發現麗城個疑犯圖，比起徐sir，曾國恆仲似
而google上曾國恆的相只有2張37面又有笑容，揾唔到正面

大膽推段係咪有人發現左麗城犯人而要拿佢命？雲海個分析入邊，曾個對講機係收唔到音，會唔會係佢想講d咩係唔可以比其他人知道？
傳說中的第四個人又點解會係高位射曾？佢同徐sir又會有咩利益關係？

洗家強 徐步高都有offical警員證件相
點解曾國恆會冇？邊度可以揾到？

反轉著又點會同錄影片段同一邊朦，政府化驗所黐撚線，左右都唔識分，仲戇鳩過幼稚園

但曾國恒應該唔係用左手既，因為佢槍袋係右邊
我唔相信有人會為咗打劫50萬而一直隱藏自己係「左拗」。

推
呢單要長期跟進 連埋葉虎單野
可能有機會直插心臟